# Первая практическая работа

## 01_hello.c

Программа выводит фразу "Hello, World!" на отдельной строке.

## 02_sum.c

Программа принимает на вход 2 разных числа, разделённых пробелом и суммирует их, затем выводит результат. Входные данные - тип double.

## 03_pow.c

Программа принимает на вход числа x и y, разделённые пробелом, и вычисляет число x в степени y. Затем выводит результат. Входные данные - тип double.

# Вторая практическая работа

## 09_count_not_negative.c

На вход подаётся число n<=2147484647, а также n чисел x (x<=2147484647), для любого целого от 1 до n. Вывести количество чисел x>=0.

## 19_mul_of_list.c

На вход подаётся число n<=2147484647, а также n чисел x (x<=2147484647), для любого целого от 1 до n. Вывести произведение этих чисел.

# Третья практическая работа

## 01_lists.c

Программа реализует работу с односвязным списком. 

В ней реализованы следующие функции:

  * Инициализация пустого списка

  * Удаление всех элементов списка

  * Проверка на пустоту списка

  * Поиск элемента по значению

  * Вставка значения в конец списка

  * Вставка значения в начало списка

  * Удалить первый элемент из списка с указанным значением

  * Вставка значения после указанного узла

  * Вывести все значения из списка в прямом порядке через пробел, после окончания вывода перейти на новую строку

При выполнении программа:
1. считывает количество элементов n, 0 < n <= 2147483647;
2. создает пустой список, считывает n элементов a, |a| <= 2147483647 и заносит их в список;
3. выводит содержимое списка, используя функцию print;
4. считывает k1, k2, k3 (|k| <= 2147483647) и выводит "1", если в списке существует элемент с таким значением и "0", если нет (выводить через пробел, например "1 0 1");
5. считывает m, |m| <= 2147483647 и вставляет его в конец списка;
6. выводит содержимое списка, используя функцию print;
7. считывает t, |t| <= 2147483647 и вставляет его в начало списка;
8. выводит содержимое списка, используя функцию print;
9. считывает j и x (0 < j <= 2147483647, |x| <= 2147483647) и вставляет значение x после j-ого элемента списка;
10. выводит содержимое списка, используя функцию print;
11. считывает z, |z| <= 2147483647 и удаляет первый элемент (при его наличии), хранящий значение z из списка;
12. выводит содержимое списка, используя функцию print;
13. очищает список.

# Четвёртая практическая работа

## pr4/01_lists.c

Программа реализует работу с двусвязным списком.

В ней реализованы следующие функции:

 * Инициализирует пустой список

  * Удаляет все элементы из списка

  * Проверяет список на пустоту

  * Производит поиск элемента по значению

  * Производит вставку значения в конец списка

  * Производит вставку значения в начало списка

  * Производит вставку значения перед указанным узлом

  * Производит вставку значения после указанного узла

  * Удаляет последний элемент из списка с указанным значением

  * Удаляет первый элемент из списка с указанным значением

  * Выводит все значения из списка в прямом порядке через пробел, после окончания вывода переходит на новую строку

  * Выводит все значения из списка в обратном порядке через пробел, после окончания вывода пееходит на новую строку

При выполнении программа:
1. считывает количество элементов n, 0 < n <= 2147483647;
2. создает пустой список, считывает n элементов a, |a| <= 2147483647 и заносит их в список;
3. выводит содержимое списка, используя функцию print;
4. считывает k1, k2, k3 (|k| <= 2147483647) и выводит "1", если в списке существует элемент с таким значением и "0" если нет (выводить через пробел, например "1 0 1");
5. считывает m, |m| <= 2147483647 и вставляет его в конец списка;
6. выводит содержимое списка, используя функцию print_invers;
7. считывает t, |t| <= 2147483647 и вставляет его в начало списка;
8. выводит содержимое списка, используя функцию print;
9. считывает j и x (0 < j <= 2147483647, |x| <= 2147483647) и вставляет значение x после j-ого элемента списка;
10. выводит содержимое списка, используя функцию print_invers;
11. считывает u и y (0 < u <= 2147483647, |y| <= 2147483647) и вставляет значение y перед u-ым элементом списка;
12. выводит содержимое списка, используя функцию print;
13. считывает z, |z| <= 2147483647 и удаляет первый элемент (при его наличии), хранящий значение z из списка;
14. выводит содержимое списка, используя функцию print_invers;
15. считывает r, |r| <= 2147483647 и удаляет последний элемент (при его наличии), хранящий значение r из списка;
16. выводит содержимое списка, используя функцию print;
17. очищает список.

# Пятая практическая работа

## 01_bst.c

В ходе выполнения практической работы необходимо было реализовать программу для работы с бинарным деревом поиска.

В ней реализованы следующие функции:
1. Инициализация дерева
2. Удаление всех элементов дерева
3. Поиск элемента в дереве по значению
4. Вставка значения в дерево
5. Удаление элемента из дерева
6. Удаление минимального элемента из поддерева, корнем которого является n
7. Правое вращение поддерева, корнем которого является n
8. Левое вращение поддерева, корнем которого является n
9. Вывод поддерева, корнем которого является n
10. Вывод всего дерева

При выполнении программа:
1. Создает пустое дерево, считывает 4 элемента ai, |ai| <= 2147483647 и заносит их в дерево;
2. Выводит дерево (используя функцию print_tree) и пустую строку;
3. Считывает 3 элемента ai, |ai| <= 2147483647 и заносит их в дерево;
4. Выводит дерево и пустую строку;
5. Считывает m1, |m1| <= 2147483647 и ищет элемент с заданным значением в дереве;
выводит через пробел значение предка и потомков найденного элемента,
если нет значений предка или потомков вывести "_" вместо таких значений;
вывести "-", если элемент не найден; вывести пустую строку;
6. Считывает m2, |m2| <= 2147483647 и ищет элемент с заданным значением в дереве;
выводит через пробел значение предка и потомков найденного элемента,
если нет значений предка или потомков вывести "_" вместо таких значений;
вывести "-", если элемент не найден; вывести пустую строку;
7. Считывает m3, |m3| <= 2147483647 и удаляет из дерева элемент с заданным значением (если такой элемент есть);
8. Выводит дерево и пустую строку;
9. Выполняет левый поворот дерева относительно корня, пока это возможно;
10. Выводит дерево и пустую строку;
11. Выполняет правый поворот дерева относительно корня, пока это возможно;
12. Выводит дерево и пустую строку;
13. Выводит на экран количество элементов в дереве и пустую строку
14. Очищает дерево
15. Выводит дерево и пустую строку;
